[
  {
    "question": "CMS工程对于数据的处理有什么特点？",
    "answer": "CMS工程包含配置与运行数据独立分离，支持对工程产生的运行数据进行备份和恢复，用于对于运行数据的维护防丢场景。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%BD%BF%E7%94%A8/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%BF%98%E5%8E%9F"
  },
  {
    "question": "如何进行数据备份操作？",
    "answer": "用户点击数据备份按钮，出现数据备份弹窗，输入备份文件名称即可在对应的存储路径生成数据备份文件（.cmsback文件），CMS为备份文件设置默认存储路径，用户可以通过点击存储路径后的按钮来改变本地存储路径。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%BD%BF%E7%94%A8/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%BF%98%E5%8E%9F"
  },
  {
    "question": "数据备份生成的文件是什么格式？",
    "answer": "数据备份生成的文件是.cmsback文件。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%BD%BF%E7%94%A8/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%BF%98%E5%8E%9F"
  },
  {
    "question": "可以改变数据备份文件的存储路径吗？",
    "answer": "可以，用户可以通过点击存储路径后的按钮来改变本地存储路径。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%BD%BF%E7%94%A8/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%BF%98%E5%8E%9F"
  },
  {
    "question": "如何进行数据恢复操作？",
    "answer": "用户点击数据恢复的按钮，弹出文件资源器，选择对应的备份文件，即可还原数据。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%BD%BF%E7%94%A8/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%BF%98%E5%8E%9F"
  },
  {
    "question": "数据还原时有什么需要注意的提示？",
    "answer": "数据还原时，若数据备份文件(.cmsback)和工程配置文件(.cmsproj)的非同一工程将提示，请谨慎操作。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%BD%BF%E7%94%A8/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%BF%98%E5%8E%9F"
  },
  {
    "question": "数据还原规则中，表结构id和字段id如何匹配？",
    "answer": "根据表结构id和字段id进行匹配；若原有工程配置有而备份数据没有的表/字段,删除原数据，保留原有结构；若原工程配置没有而备份数据有的表/字段，为脏数据；若原工程配置和备份数据都有的表/字段，会删除原有的，用新的备份数据（不存在数据类型转换，以备份数据的数据类型为准）。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%BD%BF%E7%94%A8/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%BF%98%E5%8E%9F"
  },
  {
    "question": "若原有工程配置有而备份数据没有的表/字段，数据还原时如何处理？",
    "answer": "删除原数据，保留原有结构。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%BD%BF%E7%94%A8/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%BF%98%E5%8E%9F"
  },
  {
    "question": "若原工程配置没有而备份数据有的表/字段，数据还原时如何定义？",
    "answer": "为脏数据。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%BD%BF%E7%94%A8/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%BF%98%E5%8E%9F"
  },
  {
    "question": "WEB端的数据备份与还原是如何实现的？",
    "answer": "WEB端的数据备份与还原是通过浏览器下载和上传来实现。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%BD%BF%E7%94%A8/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%BF%98%E5%8E%9F"
  }
]